[
    {
        "index": 1,
        "question": "Z čeho se skládá jednotná přijímací zkouška na střední školy?",
        "correctAnswer": "Z českého jazyka a matematiky.",
        "otherOptions": [
            "Z českého jazyka a dějepisu.",
            "Z českého jazyka a zeměpisu.",
            "Z českého jazyka a anglického jazyka."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Která z těchto institucí poskytuje předškolní vzdělávání pro děti?",
        "correctAnswer": "Mateřská škola.",
        "otherOptions": [
            "Gymnázium.",
            "Střední odborná škola.",
            "Základní umělecká škola."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Kolik let trvá v České republice povinná školní docházka?",
        "correctAnswer": "9 let.",
        "otherOptions": [
            "5 let.",
            "12 let.",
            "15 let."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Kdy mají žáci základních a středních škol v České republice hlavní prázdniny?",
        "correctAnswer": "V červenci a v srpnu.",
        "otherOptions": [
            "V září a v říjnu.",
            "V únoru a v březnu.",
            "V dubnu a v květnu."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Dcera paní Svobodové ukončila studium státní závěrečnou zkouškou a obhájila diplomovou práci. Kterou školu právě ukončila?",
        "correctAnswer": "Vysokou školu.",
        "otherOptions": [
            "Gymnázium.",
            "Obchodní akademii.",
            "Střední průmyslovou školu."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Manželé Svobodovi mají čtyři děti. Aleně jsou 4 roky, Janovi 10 let, Ivanovi 19 let a Tereze je 21 let. Které z jejich dětí má povinnou školní docházku?",
        "correctAnswer": "Jan.",
        "otherOptions": [
            "Ivan.",
            "Alena.",
            "Tereza."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Jana Svobodová vystudovala na lékařské fakultě tříletý obor Všeobecná sestra. Který vysokoškolský titul získala?",
        "correctAnswer": "Bc.",
        "otherOptions": [
            "Mgr.",
            "MgA.",
            "MUDr."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Na které škole získala Ing. Petra Novotná své nejvyšší vzdělání?",
        "correctAnswer": "Na vysoké škole.",
        "otherOptions": [
            "Na střední ekonomické škole.",
            "Na střední průmyslové škole.",
            "Na vyšší odborné škole."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Jak se jmenují střední školy, které poskytují všeobecné vzdělání?",
        "correctAnswer": "Gymnázia.",
        "otherOptions": [
            "Obchodní akademie.",
            "Střední odborná učiliště.",
            "Střední průmyslové školy."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Na které z těchto škol se skládá maturitní zkouška?",
        "correctAnswer": "Na střední škole.",
        "otherOptions": [
            "Na vysoké škole.",
            "Na základní škole.",
            "Na vyšší odborné škole."
        ]
    }
]
